---
title: Memo sur windows.
layout: page
---

Services très lourds
--------------------

- SuperFetch
- WindowsSearch

Services à virer si Windows Media Center n'est pas utilisé
----------------------------------------------------------

- Carte à puce
- Enumerateur de bus IP PnP-X
- Expérience audio video haute qualité windows
- Propagation des certificats
- Services de planification Windows Media Center
- Services de reception Windows Media Center
- Service Media Center extender
- Service Partage reseau du Lecteur Windows Media
- Strategie de retrait de la carte à puce

Services peu utiles
-------------------

- Assistance IP
- Agent de protection d'accès reseau
- BranchCache
- Configuration automatique de réseau cablé
- Detection de services interactifs
- Fichiers hors connexion
- Gestion des clefs et certificats d'intégrité
- Intérruption SNMP
- Localisation d'appels de procédure distante
- Netlogon
- Parental Controls
- Registre à distance
- Service de strétégie de diagnostique
- Service initiateur iSCSI de Microsoft
- Service de panneau de saisie TabletPC
- Service de base de module de plateforme sécurisé
- Télécopie (Fax)
- Windows CardSpace

Les services sans doute inutiles
--------------------------------

- Acquisition d'image Windows
- Brillance Adaptative (A desactiver sans ordinateurs portables)
- Service découverte automatique de proxy web (Inutile sans portable)
- Programme d'installation d'ActiveX (Inutile si on utilise pas Internet Explorer)
- Service de prise en charge Bluetooth 
- Service énumérateur d'appareil mobiles (Appreil photos lecteurs video)
- Service de biométrie Windows (Stockage des données biométriques (empreintes)
- Service de configuration automatique WWAN (reseau 3G data)

A desactiver si vous n'utilisez pas les groupes residentiels (reseau local entre ordinateurs windows7 uniquement)
------------------------------------------------------------

- Decouverte SSDP
- Ecouteur HomeGroup
- Fournisseur HomeGroup
- Gestionnaire d'identité de reseau homologue
- Groupement de mise en reseau de pairs
- Hote du fournisseur de decouverte de fonctions
- Protocol PNRP
- Publication des ressources de decouverte de fonctions
- Service de publication des noms d'ordinateurs PNRP

A desactiver si vous n'avez pas d'imprimante meme virtuelle
-----------------------------------------------------------

- Spouleur d'impression

A desactiver sans le WIFI
-------------------------

- Isolation de clé CNG
- Protocol EAP
- Service de configuration automatique WLAN
- Windows connect now - Registre de configuration

A desactiver avec un seul PC et pas de reseau local
---------------------------------------------------

- Assistant Netbios sur TCP/IP
- Client de suivi de lien distribué
- Configuration des services bureau a distance
- Gestion à distance de Windows
- Redirecteur de port du mode utilisateur  des services bureau a distance 
- Serveur
- Service bureau a distance
- Service hote WDISService Host
- Station de travail
